如果共產主義從來無出現，呢個世界係咪可以更和平？

由1848年馬克思發表共產黨宣言，鼓吹用獨裁同暴力自相殘殺之後，世界上就出現好多暴力獨裁既政權，屠殺成千上萬既人民

如果馬克思從來無發表過共產黨宣言，共產主義從來無係世上出現，世界係咪可以變得更和平？勞改營、政治犯或者就唔會成為現實？

認真定假膠

獨裁者 一樣會用其他借口去奪權

就好似 黃巢, 洪秀全咁

冇共產黨喺1949年建立極權政府嘅話

就會係國民黨極權政府
邊有咁多如果
咁不如如果清朝立憲成功呢

如果無左共產主義呢樣嘢，咁班極權分子會用咩誘因去說服更多人加入佢地？
拎中國嚟做例子，共產可以令班窮人搶到地主嘅地、錢，
主要都係靠利誘

但呢啲行為，即使你唔係共產主義者，你都可以做到
黑社會爛仔啫殺左人再搶人地副身家

但共產主義之所以咁成功，主要都係因為有班蠢人肯聽佢講
我敢肯定，同一個做法搬到嚟2021年嘅香港再run一次
都一定會成功

傻仔，資本主義世界裡面就靠私有財產神聖不可侵犯呢一條，你最後爭取到幾多民主都註定只能做大財閥事實上嘅肉便器，而共產主義本身就係設計嚟幫你破局嘅。當然，後來實現成點係另一回事，歷史條件限制。

…
你仲有無政府主義同俄羅斯虛無主義

至少世上從未有人用反共黎搞獨裁

如果唔係杜魯門戇鳩放棄國民黨，共產黨就唔會贏，就算共產黨唔會贏，有美國睇住既國民黨極權都有個譜

德國、日本、南韓、智利…
駛唔駛繼續數落去…

德國同日本係用民族主義黎搞獨裁，南韓同智利係真心反共，佢地要防範國內共產勢力，迫不得己要行你口中講既所謂「獨裁」

攞智利做例子，阿連德做總統果陣一樣係獨裁統治，大把異見人士被阿連德拉去處死

共產只係獨裁其中一種
就算冇共產都會必然有另一種獨裁勢力出現

世界係冇得和平
總有啲人生而做壞人
而人有賢愚之別
咁樣之下和平對正直勇敢既人黎講無疑有如坐監

正確既追求應該係自由
保障到自由同權利先有和平既條件
汝欲和平 必先備戰

"阿連德做總統果陣一樣係獨裁統治，大把異見人士被阿連德拉去處死"
請拎出證據
阿連德你鍾唔鍾意佢明顯嘅社會主義傾向都好，佢做總統所依靠嘅係民主選舉，佢個人係智利議會所帶領嘅政黨聯盟甚至連多數都無
甚至到左最後軍隊唔再受佢控制，開始攻擊左傾工人組織嘅時候，佢仍然拒絕古巴嘅建議，拒絕武裝工人作抵抗，而係仍然相信民主體制，對比起皮諾切特嘅政權我係真係唔知道有邊忽可以可比

巴打你認真嘅？

就算佢真係用民主選舉取勝，佢係選舉期間用幾多污糟手段對付政敵、暗殺政敵，根本就盡顯佢作為共產主義者既邪惡本性

阿連德呢條蘇聯撐腰既獨裁者仲衰過皮諾切特，皮諾切特係仆街，不過中國、蘇聯支持既阿連德係仆街中既仆街，係南美最邪惡既暴君！

仲有，阿連德上任期間捉左好多反對佢既中產階級黎殺，一樣有大把異見人士失蹤，佢乜野開明民主既形象根本就係作出黎既

你望吓韓國，佢咪又係有美國睇住

朴正熙、全斗煥衰極連鄧小平既零頭都無

其實韓國佬有Judge美軍喺光州事件嘅角色

共產主義社會望義本身其實係好野黎，係落到蘇俄中共呢d 人手上先出事，問題不在於咩黨咩主義，係人既問題。共產黨之前國民政權咪又係咁，根本中國人個個都係做奴隸既專家。

全斗煥喺光州事件有攻入大學鎮壓市民

國民黨獨裁、搞四一二民主化運動、消滅叛賊聞一多李公樸係迫不得己
共產黨就係為殺人而殺人

全斗煥係有殺人，但朴正熙有殺過平民未？

鼓吹用獨裁同暴力自相殘殺 = 列寧
唔係馬生

本身共產主義個概念係好
但係好難去好好咁execute
共產黨唔代表係共產主義

都係仆街啦，共產主義應該同納粹主義一樣被禁絕

好多連登仔明明分分鐘住緊劏房公屋，或者做緊供供，但係就當正自己係地主資本家

Exactly

複雜既唔講，淨係睇香港史，如果冇赤共暴動邊有麥理浩改革，依家所有福利同保障有邊樣唔係同社會主義興起有關? 你唔可以只睇共產主義既負面而忽略佢點令社會進步

資本主義無出現仲和平

咪傻啦。。五千年前邊有共產黨 戰爭一樣未停過，小學生？？？

麥理浩想搞既野，楊慕琦已經想做，但係中國被共產黨侵佔所以做唔到
共產主義對世界既貢獻就係戰爭同埋一堆堆屍體，完

始終人有私心
不過我成日都諗共產主義點樣先可以持續到

馬克思本身套學說係機器全面取代人力 --> 無產階級無法生存 --> 推翻資本家嘅制度，因為本來已經生產力max，所以唔存在養懶人概念

點知係最窮兩個國家搞共產主義，跟住就大鍋飯一齊低生產力攬住死

你要分清共產主義同共產主義國家係兩樣野

北歐既民主社會主義同亞非拉果d社會主義亦係兩樣野

用連登仔睇法，納粹主義就係殺盡左膠，所以應該保留

如果

法西斯同納粹咪反共囉...

仲有麥卡錫主義

寫小說？
蘇聯係古巴導彈危機之後就無再大力支持拉丁美洲嘅共產主義活動，就算阿連德暗中親蘇都好，佢為左要組織議會聯盟根本無可能接受蘇聯支持做佢代理人，而中國甚至係之後其中一個承認皮諾切特嘅社會主義國家，佢唯一嘅社會主義盟友只有古巴
選舉期間用污糟手段對付政敵你係咪指美國CIA資助當地報紙宣傳右翼政黨同打擊阿連德，仲有暗殺René Schneider將軍啊，呢個就真係有證據

用民族主義發動戰爭我係絕對唔buy既

麥卡錫主義唔係獨裁，係民主自由
美國無麥卡錫一早變左蘇聯啦，仲駛叫antifa班恐怖分子搞搞震？

咁本身馬克思都冇講過暴力革命同無產階級專政，係由恩格斯係法蘭西階級鬥爭入面第一次提出，而實行者係列寧

白痴仔就算呢個世界無人類大自然都係互相殘殺
人類只係其中一個loop,有無乜柒主義都係咁
和平?和你老母啦

我發覺係要通過民主, 先可以達到真共產
打個比喻A
A地產商囤咗A國家7成既地
咁大家就可以民主式咁共產佢
比喻收尻佢空置稅 提升利得稅100% etc
但呢個方法要平均教育水平極高+一個正常既政府
如果唔係個國家一定發展得好慢
-------
但係
-------
跟據比卡超遊戲公投理論
一開始通常係會閪冧, 啲人亂尻咁俾指令
但後尾民眾會有一共同目標
咁呢個國家就會run得好好

呢種玩法 起馬要等3代人先見真章

當年國民黨政府腐敗程度重撚驚

其實咁大地邊應該用聯邦制

麥卡錫主義民主自由wor
咁唔怪得你覺得全斗煥好過鄧小平啦

最大問題係極權政府
同埋共產主義好講求個人修養
要高道德同自律
唔係一般貧窮國家可以駕馭

麥卡錫主義從來係民主自由，因為麥卡錫堅決對付共產黨，將果d企圖係美國實施獨裁統治既一眾恐怖分子鏟除，保衛美國既民主自由同人權

我係非常推崇呢位捍衛美國民主制度既英雄

我認為每個美國人都應該多謝麥卡錫主義俾佢地民主自由
無麥卡錫主義佢地今日連投China Joe既機會都無

資本國家講自由 😄

就好似黑警講正義 😊

愛因斯坦、差利卓別靈、奧本海默係幾抵死同共產黨嘅係咪先…

五毛黨！
50年代美國被蘇聯滲透有幾嚴重你知道嗎？

所有人都想做大資本家，所以要維護住適合大資本家嘅制度先，哪怕自己幫人含緊撚。

呢種人永遠唔會缺，所以資本主義生命力仲好強

ching啱啱小學畢業？

認同講到屌人拎福利呢方面
連登仔同藍絲口徑一致

我們走後，他們會給你們修學校和醫院，會提高你們的工資，這不是因為他們良心發現，也不是因為他們變成了好人，而是因為我們來過

樓主覺得如果無人推動工人階級反抗，資本家會自我改良
定你覺得童工、工作時間十二小時、無福利、危險工作環境、工人人均壽命40歲都係無問題

咁梗係鄧小平餓死千萬四川農民勞苦功高

唔講唔知原來連登仔變咗反資先鋒
鄧小平條赤匪殺人魔都好吹奏殺你全家唔緊要姐俾碗改革開放嘅狗飯補償下打個和super國家資本主義又唔覺邪惡了喎

皮諾切特元帥「直升機」未聽過？

英美自由，西歐民主

冇民主就唔會係自由啦

民粹/宗教/種族一樣可以搞出暴力獨裁戰禍連連，政治犯、勞改呢啲自從有政治、刑法開始已經有啦，中國個個朝代都有誅殺異己、流放邊疆充軍呢啲嘢。

馬克思個理論我理解係資源分配太極端就會階級衝突，冇階級就冇衝突，但忽略左現實中點係個過程壓抑人性陰暗面。

咁第一時間要拎孔子去打靶

儒家文化其實係一種毒品

只聽過馬力話「坦克碌豬」

大同本身就係共產主義

你當班小粉黃無到呀？

中國共產黨歷來每位高層幹部，除左張國燾之外，都係殺人專家

世界一日有人 一日都唔會和平 所有野都有權力關係 一沖左權就變質

痴線啦，新生活運費，藍衣社，納粹黨d野黎，仲仆街啊

咁Hitler靠咩野成功又係共產主義

只要拎民族主義就乜野光環都無哂

佢反共係口號，搞民族主義係事實
拎得民族主義出黎都好極有限啦

唔駛咁麻煩
直接地球少左某啲板塊就搞掂

醒未

醒未！！！！

醒未!!!!

但共產主義同佢衍生出黎果D都係講鬥爭、殺人
反共主義只要無中左民族主義毒一般係唔會死人，麥卡錫係50年代一個人都無殺過，仲幫美國做左好多促進人權同自由既工作

Yes

貧富懸殊足以殺死好多人，唔係革命/鬥爭先會死人，咩主義/意識形態都好，只要掌權機關既係人，就會出現私心，就會有人因此犧牲

儒家都好共產主義

同希特拉差唔多，畫畫無學校收就去當兵，俾佢上左位之後就周圍去殺人

坡狗表示：

佢哋批鬥緊黃世澤

你聽過馬共未？

李光耀當年兜口兜面警告鄧矮仔你咪撚向新加坡輸出共產主義

共產主義同Hitler有咩關係？

樓主好有見識，睇出共產主義=剝奪和平。要贊！

豬丶牛同人都好和平。

The political views of Adolf Hitler have presented historians and biographers with some difficulty. His writings and methods were often adapted to need and circumstance, although there were some steady themes, including antisemitism, anti-communism, anti-parliamentarianism, German Lebensraum ("living space"), belief in the superiority of an "Aryan race" and an extreme form of German nationalism. Hitler personally claimed he was fighting against "Jewish Marxism".[a]

希特拉係假反共真反猶

如果連登仔做元首，冷戰都變熱戰

“屌你老母死共狗，同希特拉合作打共狗！”
“屌你老母死共狗，趁冰島和談殺撚左佢！”
“屌你老母死共狗，南越唔贏唔撤兵！”
“屌你老母死共狗，南韓台灣白色恐怖冇所謂！”

共產主義 irl

佛朗哥西班牙?

由你定義？

頂仲係咪links尼。。一大班人發表撐共言論
走先